La plupart de la configuration et de la gestion de Crafty se fait via la console Web qui démarre en arrière-plan. L'accès à la console doit être effectué via HTTPS afin que les transactions soient cryptées. 

Pour vous connecter à votre console, vous devrez utiliser un navigateur [tel que chrome](chrome.google.com) pour accéder au site Web sur le port que vous avez choisi pour Crafty (le port par défaut est 8000). En supposant que vous êtes sur le même système que Crafty, vous pouvez accéder au site via `https://localhost:8000`. Utilisez le nom d'utilisateur et le mot de passe qui vous ont été fournis par l'installateur (les deux sont *cAsE-sEnSiTivE*). Si vous les avez oubliés et fermé Crafty, vous devrez réinitialiser Crafty en supprimant la base de données sqlite à`app/config/crafty.sqlite`.